【學生不安】伊朗難民扮15歲獲派中學 英家長憤怒︰政府咁都睇唔出？

學生拍下西亞沃什的照片，質疑他看似30歲。右圖是他的fb照片，見到他滿面鬍鬚。

難民進入英國尋求庇護時涉嫌報細年齡的問題再惹起關注。一名外貌成熟的伊朗難民，成功通過當局審查被歸為「未成年人士」，獲派到薩福克郡（Suffolk）一間中學上課，引起學生及家長不滿。經調查後，內政部才審定他是成年人。

涉事的伊朗男子西亞沃什（Siavash）獲派到伊普斯威奇（Ipswich）一間中學，6呎1吋高的他與一眾15歲學生同窗。一名學生拍下他的照片上載社交網並發文道︰「為何會有一名30歲老男人來上我們的數學課？」有人又找到相信是西亞沃什的facebook個人專頁，照片中見到他滿面鬍鬚、手上拿著啤酒，個人資料則寫著他是伊朗一間大學的建築系學生，更有傳言指他已婚並育有子女。

有家長因擔心子女安全而不讓他們上學。51歲爸爸紐比（Desmond Newby）就大感憤怒，決定暫時不讓2名女兒上學，他說︰「校方和政府竟容許此事發生簡直羞恥，他們在保護學生上都失職，老師應該被辭退。若孩子們都能知道他幾歲，為何校方竟然不知？」

內政部接到投訴後再展開調查，結果認為西亞沃什已超過18歲，但拒絕評論他的實際年齡。西亞沃什最終上學6個星期後，校方下令他退學。內政部發言人解釋，由於沒有方法可以準確判斷申請庇護人士的年齡，他們又沒有明確而可信的證明文件，內政部職員只能靠外表來評估申請人是否18歲以下的「兒童」。

尋求庇護人士抵達英國後，如果被視為未成年，會獲安排上學，一旦校方對學生年齡有懷疑，可以向內政部報告，當局會指示社工跟進再評核。西亞沃什被評為成年申請人後，正面臨被遣返。
英國《每日電訊報》

英國脫歐 仲有難民 左膠

就係因為要硬食德國肥婆既難民, 英國先脫歐唔想再食

食女

咁做有咩目的

痴撚線London d college 啲靚仔全部成面鬍鬚 全部勁撚高 我成日都懷疑佢哋會唔會係2,30歲 最重要係全部都係黑人或者Middle East

細個S5 S6 啲新移民出晒毛真係溝到女

多謝德國肥婆

英國左膠視而不見

包容啦！

我都唔知點解佢哋可以厚顏無恥到話Chinese先係immigrants 明明大部份上個禮拜先啱啱坐船嚟到UK

伊普斯威奇
葉士域治先岩廣東話既音

毒果係咁

呢個先係重點

可能係臥底

連登班矮仔可以試吓，可能40歲都扮到小學生

大sir派佢落學校搵失槍

包容下啦

正撚到
條大黑鳩屌到班15,16既瘦瘦白白金髮處女反肚 搞到大肚

有啲人種真係好煩
環境唔好
但係咁生
生完又去人地國家

跟住一句好感動咁講「想改善生活」
大撚晒

1940同2017

果張真係

逃學威龍？

你估政府睇唔出咩，唔放佢地入黎搞幾單大頭佛，
唔燒撚到你班左膠子女身上，人民都係唔識覺醒。

未成年，多福利，又易居留囉；有乜唔明

倫敦斯坦

英國真係搞屎棍起家

第一吓諗佢想搞啲細路炸

我大英帝國

倫敦仲未識死

倫敦要留歐

點解寧願收垃圾 蝻 蚛
都唔收香港人

蝻個個十幾歲都成面鬚啦

食十幾歲學生妹

蝻仔

去屌幼幼

唔出奇

因為地位唔夠低 幫唔到佢地拎光環
英國唔知，美國果啲white hater groups已經開始燒到落東亞人果度

羨慕嗎

其實呢樣野我都係諗極都諗唔明 唔係話我自己勁但係就算我做ge profession英國好高demand佢地都寧願比歐洲/中東非professional嚟先

睇下香港政府
大陸仔三十歲落黎都係讀中二
仲話歡迎十四億中國人黎港居住

反而亞洲人咁童顏
搵三十歲扮都會似學生

香港一早有啦喎
大把南亞係香港中學讀書
普遍都比佢個年級既同學年紀大1-2年

最離譜見過17歲讀form 1
有啲學校專收南亞㗎

呢個又唔開聯署
真心想知點解

西歐已經冇得救